律政司：青政宣誓案裁決後將覆核劉小麗宣誓

律政司：青政宣誓案裁決後將覆核劉小麗宣誓

【Now新聞台】律政司通知法院，將就立法會議員劉小麗宣誓入稟司法覆核。律政司指劉小麗未有效宣誓，又質疑立法會主席容許她再宣誓的決定，會於本周末或下周初正式入稟。

立法會議員劉小麗在10月12日宣誓就職時，以極慢速度讀出誓詞。其後，在社交網站表示自己誓詞是毫無連貫性句子，一切意義由觀眾自行判斷。

律政司星期一代表政府去信通知高等法院，將就劉小麗的立法會宣誓入稟司法覆核。

律政司表示，劉小麗今年10月12日未在立法會作有效宣誓，將代表律政司司長入稟，要求法院根據《立法會條例》第73條及其他相關條例作裁決。律政司亦將代表律政司長及行政長官，就立法會主席在10月18日讓劉小麗重新宣誓的決定，申請司法覆核許可。

今次案件答辯人除了劉小麗和立法會主席，亦包括立法會秘書長陳維安。

律政司表示，會等候梁頌恆和游蕙禎宣誓上訴案有裁決，獲上訴庭指示後，於本周末或下周初才正式就劉小麗宣誓入稟。

而梁頌恆和游蕙禎上訴案，將於星期三早上九時半有裁決，高等法院首席法官張舉能早前已經表明，預料雙方都有機會上訴至終審法院，已預留時間在頒下判詞的第二天開庭處理。

DOJ 已經唔止跪
仲要做埋狗

司法再唔可信

港人仰可以信邊個